<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 5-1-1, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;5. Alcançar a igualdade de género e empoderar todas as mulheres e raparigas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.1 Acabar com todas as formas de discriminação contra todas as mulheres e raparigas em toda parte&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;5.1.1 Existência ou não de quadros jurídicos para promover, aplicar e monitorar a igualdade e a não discriminação com base no sexo &lt;/h1&gt;&lt;p&gt;5.1.1 Quadros jurídicos para promover, aplicar e monitorar a igualdade e a não discriminação com base no sexo, existente ou não.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nenhum indicador relacionado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Género, Criança e Acção Social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ângelo Tivane e Arnaldo Muthemba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Planificação e Cooperação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chefe do Departamento de Planificação; Técnico da área de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 828351430; +258 840560048; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; +258 826081976; +258 842268933&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:Angelotivane2011@gmail.com&quot;&gt;Angelotivane2011@gmail.com&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:muthembarnaldo@gmail.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;muthembarnaldo@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:Angelotivane2011@gmail.com&quot;&gt;Angelotivane2011@gmail.com&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:muthembarnaldo@gmail.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;muthembarnaldo@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador mede os esforços do governo para estabelecer quadros legais que promovam, apliquem e monitorem a igualdade de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador é baseado numa avaliação de quadros legais que promovem, apliquem e monitoram a igualdade de género&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonte administrativa. Ministério da Justiça, Assuntos Constitucionais e Religiosos e o Ministério do Género, Criança e Acção Social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério do Género, Criança e Acção Social fez o levantamento da legislação existente sobre a matéria e actualiza anualmente, respondeu as questões e procede ao cálculo conforme os procedimentos internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Março de 2020 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abril de 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ministério da Justiça, Assuntos Constitucionais e Religiosos e o Ministério do Género, Criança e Acção Social &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Género, Criança e Acção Social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decreto Presidencial nº 9/2015, de 13 Março, Resolução nº 18/2015, de 10 de Julho; Diploma Ministerial nº 117/2015, de 31 de Dezembro;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador tem como base o uso do questionário composto por 45 perguntas de respostas “sim/não” em quatro áreas do direito: (i) Quadros legais abrangentes e vida pública; (ii) violência contra a mulher; (iii) emprego e benefícios económicos; e (iv) casamento e família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador é fiável, pois os dados são recolhidos na fonte a nível nacional e é comparável internacionalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador é baseado na avaliação de quadros legais que promovem, aplicam e monitoram a igualdade de género usando um questionário composto por 45 perguntas de resposta binária “Sim/Não” em quatro áreas do direito, extraídas do quadro jurídico e político internacional sobre igualdade de género, em particular, a CEDAW e o Plataforma de Acção de Pequim &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As respostas para as perguntas são codificadas com respostas simples &quot;Sim/Não&quot;, com &quot;1&quot; para &quot;Sim&quot; e &quot;0&quot; para &quot;Não&quot;. Apenas para as perguntas 1 e 2, elas podem ser pontuadas como &quot;N/A&quot;, caso em que não são incluídas como parte do cálculo geral da pontuação para a área&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metodologia de pontuação é a média não ponderada das perguntas em cada área do direito, calculada da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; se refere à área do direito &lt;strong&gt;i&lt;/strong&gt;; m&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; refere-se ao número total de perguntas na área da lei &lt;strong&gt;i&lt;/strong&gt;;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; q&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; + ... + q&lt;sub&gt;mi&lt;/sub&gt; refere-se à soma das perguntas codificadas na área jurídica e onde q&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; = ”1” se a resposta for “Sim” e q&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; = ”0” se a resposta for “Não”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados das quatro áreas são reportados em percentagens como um painel: (A&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;, A&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;, A&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;, A&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;). A pontuação para cada área (um número entre 0 e 100) representa, portanto, a percentagem de realizações desse país nessa área, com 100 sendo as melhores práticas atendidas em todas as perguntas da área. A escolha de apresentar todas as quatro pontuações da área sem agregação adicional é o resultado da adopção da postura de que valores altos numa área em determinado país não precisam compensar de forma alguma o país com valores baixos em alguma outra área e que um exame abrangente do valor desses quatro números para cada país é potencialmente mais informativo do que tentar resumir todos os quatro números em um único índice.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Para as perguntas 1 e 2, a metodologia não atribui uma pontuação (positiva ou negativa) à existência de direito consuetudinário ou pessoal, mas pontua se elas estão sujeitas aos princípios constitucionais de igualdade ou não discriminação. Portanto, em países onde o direito consuetudinário ou pessoal não se aplica, essas perguntas são classificadas como &quot;N/A&quot; e não são incluídas como parte do cálculo geral da pontuação para a área &apos;marcos legais abrangentes e vida pública&apos;. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Se uma pergunta for codificada como &quot;N/A&quot;, ela não será contada no número total de perguntas em uma área da lei. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Validação e feita pelo colectivo pela direção nacional do género depois pelo conselho tecnico e consultivo&lt;/p&gt;&lt;p&gt; O método usado é de acordo com padrões internacionais de medição deste indicador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados são analisados pela equipa de Repartição de Monitoria e Avaliação, pelo chefe do Departamento de Planificação, pelo Director de planificação e cooperação, pelo Conselho Tecnico e por fim pelo Conselho Consultivo do Ministério do Género, Criança e Acção Social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabalhar com pontos focais do género dos sectores contribui para a qualidade das respostas dadas das perguntas 45 perguntas que concorrem para o cálculo do indicador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério do Género, Criança e Acção Social esta organizar a área de estatística para trabalhar em coordenação com o Instituto Nacional de Estatística (INE) na melhoria da qualidade de todo processo desde a recolha de dados até a publicação de dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados estão desagregado em Quatro áreas do direito: (i) quadros legais abrangentes e vida pública; (ii) violência contra a mulher; (iii) emprego e benefícios económicos; e (iv) casamento e família.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é global e pode ser comparado com os outros países. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;www.mgcas.mz.co&lt;/p&gt;</data>
</root>
