<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-3-3, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;A incidência de malária (1) é expressa como o número de novos casos por 100.000 habitantes por ano, sendo a população de um país derivada de projeções feitas pela Divisão de População da ONU e a proporção total de risco estimada pelo Programa Nacional de Controle da Malária de um país. Mais especificamente, o país estima qual é a proporção de alto risco (H) e qual é a proporção de baixo risco (L) e a população total em risco é estimada como População x (H + L).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número total de casos novos, T, é estimado a partir do número de casos de malária reportados pelo Ministério da Saúde, que é ajustado para levar em consideração (i) falta de cobertura dos sistemas de notificação (ii) pacientes que procuram tratamento no sector privado, os que fazem auto-medicação ou que não procuram tratamento; e (iii) potencial diagnóstico excessivo pela falta de confirmação laboratorial dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento, descrito no Relatório Mundial sobre a Malária de 2009 (2), combina dados reportados pelos NMCPs (casos reportados, relatando perfeição/integridade e probabilidade de que os casos sejam parasitas positivos) com dados obtidos de inquéritos aos agregados familiares com representatividade a nível nacional sobre o uso de serviços de saúde. Resumidamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a = são casos de malária confirmados no sector público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b = é suspeita de casos testados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c = são casos presumidos (não testados, mas tratados como malária)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d = reflecte perfeição/integridade de reporte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e = é a taxa de positividade do teste (fração positiva da malária) = a / b&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;f = são casos no sector público, calculados por (a + (c x e)) / d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g = é a fração que busca tratamento no sector público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;h = é a fração que busca tratamento no sector privado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i = é a fração que não procura tratamento, calculada por (1-g-h) / 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;j = são casos no sector privado, calculados por f x h / g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;k = são casos não privados e não públicos, calculados por f x i / g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T = é o total de casos, calculado por f + j + k.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estimar a incerteza em torno do número de casos, a taxa de positividade do teste foi assumida como tendo uma distribuição normal centrada no valor da taxa de positividade do teste e no desvio padrão definido como 0,244 × Taxa de positividade do teste&lt;sup&gt;0,5547&lt;/sup&gt; e truncado para estar no intervalo 0-1. Presumiu-se que a perfeição/integridade dos relatórios tivesse uma das três distribuições, dependendo do intervalo ou valor reportado pelo NMCP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o intervalo fosse superior a 80%, supunha-se que a distribuição fosse triangular, com limites de 0,8 e 1 e o pico em 0,8. Se o intervalo for maior que 50%, a distribuição foi assumida como retangular, com limites de 0,5 e 0,8. Finalmente, se o intervalo fosse inferior a 50%, a distribuição é assumida como triangular, com limites de 0 e 0,5 e o pico em 0,5 (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perfeição/integridade do relatório foi reportada com um valor superior a 80%, assume-se uma distribuição beta com um valor médio do valor reportado (máximo de 95%) e intervalos de confiança (ICs) de 5% em torno do valor médio. Presumiu-se que as proporções de crianças para quem o atendimento era procurado no sector privado e no sector público apresentavam distribuição beta, sendo o valor médio o valor estimado na pesquisa e o desvio padrão calculado na faixa estimada de 95% de intervalos de confiança (IC) divididos por 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presumiu-se que a proporção de crianças para as quais não procuraram atendimento tenha distribuição retangular, com o limite inferior 0 e o limite superior calculado em 1 menos a proporção que procurou atendimento no setor público ou privado.&lt;/p&gt;</data>
</root>
