<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-2-2, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt; 16 PROMOVER SOCIEDADES PACÍFICAS E INCLUSIVAS PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL, PROPORCIONAR O ACESSO À JUSTIÇA PARA TODOS E CONSTRUIR INSTITUIÇÕES EFICAZES, RESPONSÁVEIS E INCLUSIVAS A TODOS OS NÍVEIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.2 Acabar com abuso, exploração, trafico e todas as formas de violência e tortura contra crianças&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.2.2 Número de vítimas de tráfico humano por 100.000 habitantes por sexo, faixa etária e forma de exploração&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vítimas de tráfico humano por 100.000 habitantes, por sexo, faixa etária e forma de exploração&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nenhum indicador relacionado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Interior (MINT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vatélia Ernesto Manjate Come; Júlio Carvalho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Planificação, Estudos e Documentação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chefe de Departamento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 823241920/847673088; +258 843241920&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:vtcome@gmail.com&quot;&gt;vtcome@gmail.com&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:nhazua24@gmail.com&quot;&gt;nhazua24@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador é definido como a razão entre o número total de vítimas de tráfico de pessoas descobertas ou que vivem em um país e a população residente no País, expressa por 100.000 habitantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Número&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não se usa nenhum classificador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Interior, registos administrativos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sempre que houver casos de tráfico humano, os dados administrativos são recolhidos manualmente através de registos de ocorrências feitos diariamente em todas as unidades policiais, como sejam Departamento de Atendimento à Famílias, Menores Vítimas de Violência, Postos Policias, Esquadras, Comandos Provinciais da Polícia da República de Moçambique (CPPRM) e Serviços de Investigação Criminal (SERNIC)]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, são enviados para o Comando Geral da Polícia da República de Moçambique (CGPRM) e este, por sua vez, os envia para Direcção de Planificação, Estudos e Documentação para globalização fins estatísticos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até Março de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maio de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Interior (MINT), através do Serviço Nacional de Investigação Criminal (SERNIC) e Comando Geral da Polícia da República de Moçambique (CGPRM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério do Interior (MINT) – Direcção de Planificação, Estudos e Documentação, Departamento de Estatística &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pela Resolução número 8/2018, de 21 de Março, artigo 15, alínea e) que aprova o Estatuto Orgânico do Ministério do Interior (MINT), o qual, dentre outras atribuições da Direcção de Planificação, Estudo e Documentação, dirige e controla o processo de recolha, tratamento, análise e inferência da informação estatística.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; De acordo com os registos de ocorrências, o cálculo deste indicador mensura o nível de prevalência de vítimas de tráfico, e formas de exploração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O número de vítimas de tráfico identificado permite referir às vítimas, conforme definido no Protocolo da ONU, onde o acto, a média e a finalidade do tráfico foram identificados pelas autoridades nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora os dados sobre vítimas identificadas possam fornecer informações valiosas para monitorar o sexo e o perfil etário das vítimas, bem como sobre formas de exploração e fluxos de tráfico, o número de vítimas identificadas por si só não monitora o nível de tráfico de pessoas. Por conseguinte, as tendências devem ser interpretadas com cautela, pois as mudanças nas vítimas do tráfico identificadas podem ser devidas a vários factores, como a intensidade dos fluxos de tráfico, mas também as alterações nas práticas de aplicação da lei, mudanças da legislação ou de atitudes das vítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador é calculado através da razão entre o número total de vítimas de tráfico de pessoas descobertas ou que vivem em um país e a população residente no país, expressa por 100.000 habitantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a globalização de dados e cálculo do indicador pelo Departamento de Estatística, é submetido a um processo de apreciação e validação pelo Director de Planificação, Estudos e Documentação do Ministério do Interior&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não existe nenhum sistema de gestão de qualidade elaborado que permita fazer avaliação da qualidade dos dados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A verificação da consistência de dados que é feita é em termos de cálculo, caso haja alguma incongruência, solicita-se a revisão de dados à fonte&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Ainda não se efectua a avaliação da qualidade, tomando em consideração os critérios de qualidade padrão estabelecidos pelas Nações unidas.&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Os dados são disponibilizados anualmente e não estão desagregados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é comparável internacionalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os relatórios e balanços periódicos, através dos quais o Ministério do Interior faz monitoria e avaliação do desempenho institucional, constituem únicas referências&lt;/p&gt;</data>
</root>
