<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 7-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; The production of data allows comparability because the procedures that lead to the collection, treatment and dissemination follow the internationally defined recommendations in &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Principles and Recommendations for Civil Statistics - UN, (ST / ESA / STAT / SER.M / 19 / Rev. 3 New York, 2014) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Estimates of Demographic and Health Surveys are based on standardized methodologies and developed by WHO and UNICEF. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The Demographic and Health Survey (IDS) in Mozambique is part of an international survey program (MEASURE DHS) developed by ICF International through a contract with USAID, with the purpose of supporting governments and private institutions in developing countries in conducting national surveys by sampling, in the areas of population and health. The MEASURE DHS Program aims to: &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Support the formulation of policies and implementation of programs in the areas of population and health; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Increase the international population and health data base for monitoring and evaluation; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Improve the survey methodology by sampling, and &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Consolidate, in the survey area, the technical capacity of the executing institution in the country participating in the Program. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt">&lt;p&gt;A produção de dados permite comparabilidade pois os procedimentos que levam a recolha, tratamento e divulgação seguem as recomendações internacionalmente definidas nos &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Princípios e Recomendações para Estatísticas Civil – ONU, (ST/ESA/STAT/SER.M/19/Rev.3 New York, 2014)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estimativas dos Inquéritos Demográficos e de Saúde são baseadas em metodologias padronizadas e desenvolvidas pela OMS e UNICEF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS) em Moçambique faz parte dum programa internacional de inquéritos (MEASURE DHS) desenvolvido pelo ICF International através de um contrato com a USAID, com o propósito de apoiar aos governos e instituições privadas dos países em desenvolvimento na realização de inquéritos nacionais por amostragem, nas áreas de população e saúde. O Programa MEASURE DHS tem por objectivo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Subsidiar a formulação de políticas e implementação de programas nas áreas de população e saúde; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aumentar a base internacional de dados sobre população e saúde para acompanhamento e avaliação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aprimorar metodologia de inquérito por amostragem, e &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Consolidar, na área de inquérito, a capacidade técnica da instituição executora no país participante do Programa.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
