<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 8-5-2, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;Para a recolha de dados do IOF foram usados 5 Tipos de Questionários: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Questionário das Características Gerais do Agregado Familiar; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Questionário das Despesas Diárias do Agregado; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Questionário das Despesas e Receitas (anuais e mensais); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Questionário Comunitário (preenchido pelo Controlador). Este último foi usado somente nas áreas rurais; e &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Questionário para pessoas de 5 anos e mais (emprego). Adicionalmente, foi incluído um módulo sobre actividade turística em Moçambique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos práticos, foram utilizadas duas modalidades de recolha de dados: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Electrónica (Tablets) para os 5 tipos de Questionários, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Em papel para os Questionários de Despesas Diárias e Despesas e Receitas Mensais e Anuais para se garantir maior fiabilidade dada a sua complexidade de recolha. A recolha de dados num agregado familiar foi feita através de 3 visitas às unidades de alojamento durante 7 dias contínuos, respeitando a seguinte distribuição: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; No dia da primeira visita, o inquiridor preenchia o Questionário das Características Gerais do agregado familiar e uma parte do Questionário das Despesas Diárias (despesas, auto consumo e receitas em espécie correspondentes ao dia anterior). Nesta fase, o inquiridor preenchia também o módulo sobre turismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Na segunda visita, (três dias depois da primeira) o Inquiridor recolhia as despesas mensais e anuais e preenchia o Questionário das Despesas Diárias do Agregado dos últimos 3 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Na terceira visita (três dias depois da segunda) o Inquiridor recolhia as receitas e transferências e preenchia o Questionário das Despesas Diárias do Agregado familiar nos últimos 3 dias. Regularmente eram solicitados aos inquiridores para que, depois de recolher os dados no campo usando o Questionário em papel ou via Tablet, fossem enviados para o respectivo Controlador e, este por sua vez, compilava todos os dados e enviava via internet ao INE Central para o sector de Informática e Crítica-Codificação e Digitação. A Equipe de Crítica e Codificação fazia uma análise da qualidade e atribuía códigos às perguntas abertas - Questionário em papel.&lt;/p&gt;</data>
</root>
