<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>MESSAGE_ID_PLACEHOLDER</mes:ID>
    <mes:Test>false</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-13T01:21:18.513Z</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="sender"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="eead55d8-e600-437a-b4b3-70b44b0bc0ed">
    <com:Name xml:lang="pt">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>ER_OAW_MNACD</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>508</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Direcção de Estudos, Planificação e Infra-Estruturas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR_INFO">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="IND_DEF_CON_CLASS">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SRC_TYPE_COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p> 14 CONSERVAÇÃO E USO SUSTENTÁVEL DOS OCEANOS, DOS MARES E DOS RECURSOS MARINHOS PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>14.3 Minimizar e enfrentar os impactos da acidificação dos oceanos, inclusive por meio do reforço da cooperação científica em todos os níveis</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>14.3.1 Acidificação marinha média (pH) medida num local pré determinado de um total de amostras determinadas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_SERIES_DESCR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Acidificação marinha média (pH) medida num local pré determinado de um total de amostras determinadas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="META_LAST_UPDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>19/10/2020</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_RELATED_INDICATORS">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Nenhum Indicador relacionado</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_ORGANISATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério do Mar, Águas Interiores e Pescas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Osvaldo Mário Gaspar & Emídio R. Andre</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_FUNCT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Estaticista & Oceanógrafo</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>+258 84 398 9574 & +258 84 535 7080</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p><a href="mailto:erandre01@hotmail.com"><u>erandre01@hotmail.com</u></a> & osgaspar_elsabors@yahoo.com.br</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Definição: A acidificação do oceano é a redução no pH do oceano por um período prolongado, tipicamente de décadas ou mais, causada principalmente pela absorção de dióxido de carbono da atmosfera.</p>
<p>Conceito: A acidificação dos oceanos é causada por um aumento na quantidade de CO<sub>2</sub> atmosférico dissolvido na água do mar. A acidez marinha média, a concentração de íons hidrogênio em uma escala logarítmica, é expressa em pH. Para poder restringir a química de carbonatos da água do mar, é necessário medir pelo menos dois dos quatro parâmetros, ou seja, pH, pCO<sub>2</sub>, DIC (CT) e TA (AT). pH (a concentração de íons hidrogênio em uma escala logarítmica, é expressa em escala total), DIC (carbono inorgânico dissolvido total, em μmol kg-1), pCO<sub>2</sub> (pressão parcial de dióxido de carbono, em ppt ou μatm) e TA (AT, alcalinidade total, em μmol kg-1).</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="UNIT_MEASURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>pH</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério do Mar, Águas Interiores e Pescas (Instituto Nacional de Investigação Pesqueira)</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Dados de pH colhidos in situ durantes expedições oceanográficas no Canal de Moçambique com recursos a sondas electrónicas tipo CTD equipados com sensores de pH. </p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="FREQ_COLL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Fevereiro de 2021</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="REL_CAL_POLICY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>III Trimestre de 2021</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_SOURCE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Instituto Nacional de Investigação Pesqueira</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério do Mar, Águas Interiores e Pescas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="INST_MANDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p> Despacho Conjunto, de 4 de Dezembro de 2003, Boletim da República nº 16, de 21 de Abril de 2004 O Instituto Nacional de Estatística, através do Ministro de Tutela, delega competências na Direcção Nacional de Economia Pesqueira do Ministério das Pescas, para a notação e apuramento de dados estatísticos de todas as estatísticas do sector, por aproveitamento de actos administrativos e inquéritos.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Parte do CO2, emitido para atmosfera como resultado de processos naturais e antropogénico, é absorvido pelos oceanos alterando sua composição química e acidificando progressivamente o oceano. A acidificação resulta na diminuição do pH e foi demonstrado que a diminuição observada no pH da água do mar afecta uma variedade de organismos e ecossistemas, a biodiversidade e a segurança alimentar.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>As condições actuais infra-estruturas e logísticas actuais existentes permite apenas a medição de pH </p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O pH é determinado como média das observações obtidas nas estações das expidição oceanográfica</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_VALIDATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A informação processada é triada e analisada a nível técnico onde por sua vez é submetida ao Conselho Técnico da Instituição para pré-aprovação, onde depois de verificada a informação saudavelmente segue para o Conselho Consultivo para aprovação dos dados ou informação produzida em altura para posterior disseminação</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DOC_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Para determinar o nível de acidez do Oceano faz se a partir expedições ao longo do canal de Moçambique do oceano que usa- se o calculo do PH.</p>
<p>Dados existentes ao longo de toda a plataforma continental do canal de Moçambique, embora não de forma uniforme, pois algumas regiões tiveram mais cobertura que as outras em termos de número de expedições cientificas realizadas</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_MGMNT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A informação processada é triada e analisada a nível técnico onde por sua vez é submetida ao Conselho Técnico da Instituição estes estratos são compostos por cientistas qualificados para o efeito de verificação e validação.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Os dados recolhidos e analisados, resultados das expedições feitas a nível técnico são por sua vez submetidos aos membros do Conselho Tecnico composto por especialistas na área de acidificação dos oceanos para analises e comparabilidade com os diferentes resultados das expedições com os países da região e ou mundialmente, por forma a garantir eficácia a gestão sustentável dos ecossistemas marinhos sobre o pH do oceano. </p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSMNT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Os instrumentos para avaliação da qualidade dos processos e produtos estatísticos a nível do Sistema Estatístico Nacional estão a ser desenvolvidos com base nos 19 princípios de qualidade estabelecidos pela Comissão de Estatísticas das Nações Unidas.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p> A disponibilidade dos dados é anual e eles não se encontram de forma desagregada. </p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Principais diferenças residem no facto de os dados nacionais se basearem na medição de apenas uma espécie (pH) do complexo do carbono dos quatro recomendados e a média ser calculada de estações não fixas.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
</mes:GenericMetadata>