<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>MESSAGE_ID_PLACEHOLDER</mes:ID>
    <mes:Test>false</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-21T01:21:12.794Z</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="sender"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="38512469-6bab-4c4e-9316-a0a7e6032ff8">
    <com:Name xml:lang="pt">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>SG_REG_BRTH</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>508</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Direcção de Estatísticas Demográficas, Vitais e Sociais</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR_INFO">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="IND_DEF_CON_CLASS">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SRC_TYPE_COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>16. PROMOVER SOCIEDADES PACÍFICAS E INCLUSIVAS PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL, PROPORCIONAR O ACESSO À JUSTIÇA PARA TODOS E CONSTRUIR INSTITUIÇÕES EFICAZES, RESPONSÁVEIS E INCLUSIVAS A TODOS OS NÍVEIS</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>16.9 Até 2030, fornecer identidade legal para todos, incluindo o registro de nascimento</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>16.9.1 Percentagem de crianças abaixo de 5 anos que os seus nascimentos foram registados por uma autoridade civil, desagregado por idade sexo e área de residência.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_SERIES_DESCR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Percentagem de crianças abaixo de 5 anos que os seus nascimentos foram registados por uma autoridade civil, desagregado por idade sexo e área de residência</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="META_LAST_UPDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>08.10.2020</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_ORGANISATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>INSTITUTO NACIONAL DE ESTATISTICA</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Teixeira Mandlate, Maria Alfeu e João Mangue</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_FUNCT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Tecnicos</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>+258 844386629; +258 823032619; +258 827679480</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_MAIL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>www.ine.gov.mz</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p><a href="mailto:Teixeira.mandlate@ine.gov.mz">Teixeira.mandlate@ine.gov.mz</a>; <a href="mailto:maria.alfeu@ine.gov.mz">maria.alfeu@ine.gov.mz</a>; <a href="mailto:joao.mangue@ine.gov.mz">joao.mangue@ine.gov.mz</a></p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Este indicador é definido como a proporção de crianças menores de 5 anos que tenham sido registados pelo registo Civil, desagregados por sexo, idade, área de residência, província para o Censo e o IDS considera ainda a variável quintil de riqueza.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="UNIT_MEASURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Percentagem</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Recenseamento Geral da População e Habitação e Inquérito Demográfico e de Saúde</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>As fontes de dados recomendadas para calcular este indicador são os Censos e Inquéritos aos Agregados Familiares. O questionário da recolha de dados é desenhado e posteriormente testado no campo no decurso do treinamento dos entrevistadores.</p>
<p>Para a recolha de dados, aplicou-se a metodologia de entrevistas frente a frente aos agregados familiares onde perguntou-se aos inquiridos se a criança de 0 – 4 anos tinha certidão de nascimento, se a resposta fosse NÃO, perguntava-se se <em>a criança tinha sido registada pelo registo Civil.</em></p>
<p>Para o caso dos Censos, o trabalho de campo tem a duração de 15 dias, e, tratando-se de Inquéritos a sua duração varia de acordo com o tipo e objectivo do Inquérito.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="FREQ_COLL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>IDS – 2021; Censo - 2027</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="REL_CAL_POLICY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>IDS – 2022; Censo - 2029</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_SOURCE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>INE, MISAU</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>INE</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="INST_MANDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Lei 7/96 de 5 de Julho</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O registo de nascimento de crianças tem sido uma das preocupações em Moçambique. Por isso, nos últimos anos tem-se realizado no país campanhas de promoção que visam essencialmente garantir o registo, em especial das crianças de modo a procurou saber a situação de crianças menores de 5 anos registadas pelas autoridades oficiais do registo civil</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Os países podem recolher dados sobre este indicador por meio dos inquéritos aos agregados familiares nacionais. Este indicador é calculado dividindo o número de crianças menores de 5 anos registadas pelo registo Civil pelo total de crianças menores de 5 anos.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_VALIDATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O trabalho de campo contou com estreita supervisão e controle de qualidade por parte dos técnicos centrais e provinciais, tanto do INE Central como das Delegações Provinciais. Além disso, durante a recolha de dados foi estabelecido um rigoroso controlo a nível de cada equipa sobre o processo de recolha, mediante a detecção de erros por parte da crítica de campo, o que permitiu a correcção imediata ainda no terreno. A nível da coordenação central, os críticos de dados fizeram revisão adicional dos dados da base e os problemas encontrados eram comunicados às respectivas equipas. </p>
<p>O processamento interactivo e por lotes de informação permitiu, ainda, a nível central, a obtenção periódica de resultados parciais, para análise dos dados recolhidos até dado momento, mediante a produção de quadros para acompanhamento e controle de qualidade. Os resultados dessas tabulações foram reportados em retro alimentação aos inquiridores, assegurando a qualidade dos dados.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DOC_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS) em Moçambique faz parte dum programa internacional de inquéritos (MEASURE DHS) desenvolvido pelo ICF International através de um contrato com a USAID, com o propósito de apoiar aos governos e instituições privadas dos países em desenvolvimento na realização de inquéritos nacionais por amostragem, nas áreas de população e saúde. O Programa MEASURE DHS tem por objectivo: • Subsidiar a formulação de políticas e implementação de programas nas áreas de população e saúde; • Aumentar a base internacional de dados sobre população e saúde para acompanhamento e avaliação; • Aprimorar metodologia de inquérito por amostragem, e • Consolidar, na área de inquérito, a capacidade técnica da instituição executora no país participante do Programa.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_MGMNT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Está em produção o instrumento para a gestão de qualidade</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Para a recolha de dados, aplicou-se a metodologia de entrevistas frente a frente aos agregados familiares.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSMNT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Está em produção o instrumento para a gestão de qualidade</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A informação é disponibilizada de 5 em 5 anos e é desagregada por idade, sexo, área de residência rural e urbana, província, país e quintil de riqueza</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A produção de dados permite comparabilidade pois os procedimentos que levam a recolha, tratamento e divulgação seguem as recomendações internacionalmente definidas nos <strong><em>Princípios e Recomendações para Estatísticas Civil – ONU, (ST/ESA/STAT/SER.M/19/Rev.3 New York, 2014)</em></strong></p>
<p>As estimativas dos Inquéritos Demográficos e de Saúde são baseadas em metodologias padronizadas e desenvolvidas pela OMS e UNICEF.</p>
<p>É garantida a comparabilidade uma vez que o Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS) em Moçambique faz parte dum programa internacional de inquéritos (MEASURE DHS) desenvolvido pelo ICF International através de um contrato com a USAID, com o propósito de apoiar aos governos e instituições privadas dos países em desenvolvimento na realização de inquéritos nacionais por amostragem, nas áreas de população e saúde. O Programa MEASURE DHS tem por objectivo:</p>
<p>• Subsidiar a formulação de políticas e implementação de programas nas áreas de população e saúde; </p>
<p>• Aumentar a base internacional de dados sobre população e saúde para acompanhamento e avaliação; </p>
<p>• Aprimorar metodologia de inquérito por amostragem, e </p>
<p>• Consolidar, na área de inquérito, a capacidade técnica da instituição executora no país participante do Programa.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério da Saúde (MISAU), <a href="http://www.misau.gov.mz">www.misau.gov.mz</a>; </p>
<p>Instituto Nacional de Estatística (INE), <a href="http://www.misau.gov.mz">www.misau.gov.mz</a>;</p>
<p>ICF Internacional (ICFI), <a href="http://www.measuredhs.com">www.measuredhs.com</a></p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
</mes:GenericMetadata>