<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>MESSAGE_ID_PLACEHOLDER</mes:ID>
    <mes:Test>false</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-05-28T02:26:29.978Z</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="sender"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="38def7dd-b1ac-4637-bcb7-6ca992a77e25">
    <com:Name xml:lang="pt">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>SH_PRV_SMOK</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>508</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Departamento de Monitoria e Avaliação</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR_INFO">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="IND_DEF_CON_CLASS">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SRC_TYPE_COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"/>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p> 3 GARANTIR O ACESSO À SAÚDE DE QUALIDADE E PROMOVER O BEM-ESTAR PARA TODOS</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>3.a Fortalecer a implementação da Convenção-Quadro para o Controle do Tabaco em todos os países, conforme apropriado até 2030, garantir que todas as meninas e meninos completem o ensino primário e secundário livre, equitativo e de qualidade, que conduza a resultados de aprendizagem relevantes e eficazes</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>3.a.1 Prevalência padronizada por idade do consumo actual do tabaco entre pessoas com 15 anos ou mais</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_SERIES_DESCR">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Prevalência padronizada por idade do consumo actual do tabaco entre pessoas com 15 anos ou mais em percentagem</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="META_LAST_UPDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>09/10/2020</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_RELATED_INDICATORS">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<h1>3.4.1 Taxa de mortalidade atribuída a doenças cardiovasculares, câncer, diabetes e doenças respiratórias crônicas</h1>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_ORGANISATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério da Saúde</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Cesarino Tivane e Nelita Nassone</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_FUNCT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Técnicos de Monitoria e Avaliação</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>+258 849007628; +258 846630589; +258847144676</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_MAIL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p><a href="mailto:tivanecesarino@gmail.com"><u>tivanecesarino@gmail.com</u></a>; <a href="mailto:nelianasson@gmail.com"><u>nelianasson@gmail.com</u></a>; muluana2002<a href="mailto:tivanecesarino@gmail.com"><u>@</u></a>gmail.com</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p><a href="mailto:tivanecesarino@gmail.com"><u>tivanecesarino@gmail.com</u></a>; <a href="mailto:nelianasson@gmail.com"><u>nelianasson@gmail.com</u></a>; muluana2002<a href="mailto:tivanecesarino@gmail.com"><u>@</u></a>gmail.com</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O indicador é definido como a percentagem da população com 15 anos ou mais que actualmente usa qualquer produto de tabaco (tabaco fumado e / ou não fumado) diariamente ou não diariamente</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="UNIT_MEASURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Percentagem</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Relatório Final de STEPS – Moçambique 2014/2015</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COLL_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Feito um de um estudo transversal conduzido entre 15 de Dezembro de 2014 e 3 de Fevereiro de 2015 com uma amostra representativa da população Moçambicana entre os 15 e os 64 anos, com mais de 20000 agregados e avaliados sido avaliados 3119 (95.2%) indivíduos.</p>
<p>A recolha de informação foi efetuada por onze equipas, uma por Província, incluindo três inquiridores, responsáveis pela avaliação por questionário, e um medidor, responsável pelas avaliações físicas e bioquímicas, para além de elementos responsáveis pela coordenação e supervisão e controlo de qualidade do trabalho de campo.</p>
<p>A formação decorreu de 20 a 31 de Outubro de 2014, em Maputo, tendo participado um total de 55 candidatos a inquiridores e 11 medidores, o treino teve a duração de 144 horas.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="FREQ_COLL">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ainda não definido</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="REL_CAL_POLICY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ainda não definido</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_SOURCE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério da Saúde</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ministério da Saúde</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="INST_MANDATE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Ao abrigo da Lei 7/96, que define as bases gerais do Sistema Estatístico Nacional, o Instituto Nacional de Estatística (INE), de acordo com o Despacho publicado no Boletim da República No. 39/2000, I Série, de 27 de Setembro de 2000, delega oficialmente a Direcção de Planificação e Cooperação (DPC), do Ministério da Saúde, a publicação e difusão da informação estatística oficial do Sector de Saúde, em Moçambique.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>O uso do tabaco é um dos principais contribuintes para doenças e morte por doenças não transmissíveis (DNTs). Não existe um nível comprovado de segurança no uso do tabaco ou na exposição passiva ao fumo. Todos os usuários diários e não diários de tabaco correm o risco de uma variedade de maus resultados de saúde ao longo da vida, incluindo as DNTs. Reduzir a prevalência do uso actual de tabaco dará uma grande contribuição para reduzir a mortalidade prematura por DNTs (meta 3.4).</p>
<p>Para além de contribuir para um conhecimento detalhado da frequência de exposição aos principais fatores de risco para DNT em Moçambique, a informação produzida deverá permitir quantificar a variação nestas exposições na última década, através da comparação com o observado no primeiro estudo STEPS, efetuado em 2005.</p>
<p>Os resultados obtidos neste estudo, permitem um melhor conhecimento da realidade moçambicana em relação a exposições que se associam a DNT, com potencial interesse para o planeamento em saúde, constituindo-se como uma linha de base para avaliar a evolução destes fatores de risco com base em estudos STEPS a realizar no futuro.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Os resultados obtidos com base nestes elementos do instrumento de recolha de dados permitem um melhor conhecimento da realidade moçambicana em relação a exposições que se associam a DNT, com potencial interesse para o planeamento em saúde, constituindo-se como uma linha de base para avaliar a evolução destes fatores de risco com base em estudos STEPS a realizar no futuro.</p>
<p>A monitoria da incidência e mortalidade por DNT, assim como dos níveis de exposição aos seus principais fatores de risco é de grande importância para definir prioridades de investigação e intervenção, assim como para avaliar o impacto de políticas de saúde e prever os recursos necessários para fazer face as necessidades de prevenção e controlo. </p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Percentagem da população com 15 anos ou mais que actualmente usa qualquer produto de tabaco (tabaco fumado e / ou não fumado) diariamente ou não diariamente.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_VALIDATION">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p> O software interativo Census and Survey Processing System (CSPRO) permitiu verificar interactivamente os intervalos das variáveis, detetar inconsistências e controlar o fluxo interno dos dados durante a dupla digitação dos questionários.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="DOC_METHOD">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A Organização Mundial da Saúde (OMS) incentivou todos os países de baixo e médio rendimento a usar a metodologia STEPwise approach to Surveillance (STEPS) como forma de promover a padronização da avaliação dos principais fatores de risco das DNT, de modo a facilitar a comparação de resultados entre populações e ao longo do tempo (http:// <a href="http://www.who.int/chp/steps/en">www.who.int/chp/steps/en</a>)</p>
<p>Foi seguida a metodologia STEPS proposta pela OMS (http:// <a href="http://www.who.int/chp/steps/en">www.who.int/chp/steps/en</a>), com recolha de informação por questionário, medições físicas e medições bioquímicas. O estudo foi aprovado pelo Comité Nacional de Bioética para a Saúde (Ref. 98/CNBS/14).</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>A avaliação dos participantes foi registada em formulários em suporte físico e a informatização dos dados foi efetuada de forma centralizada, no INE, entre Fevereiro e Abril de 2016, tendo sido utilizado o software interativo Census and Survey Processing System (CSPRO), para microcomputadores. Este programa permite verificar interactivamente os intervalos das variáveis, detetar inconsistências e controlar o fluxo interno dos dados durante a dupla digitação dos questionários.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSMNT">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>As inconsistências e incorreções detetadas durante a elaboração deste relatório foram corrigidas, sempre que possível, após verificação da informação presente nos formulários utilizados para avaliação dos participantes.</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Dados disponíveis em 2017. Desagregados por Local de residência, província, Sexo, Idade e Escolaridade</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Foi seguida a metodologia STEPS proposta pela OMS (http:// <a href="http://www.who.int/chp/steps/en">www.who.int/chp/steps/en</a>),</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          <com:Text xml:lang="pt"><![CDATA[<p>Relatório Final de STEPS – Moçambique 2014/2015</p>]]></com:Text>
        </gen:ReportedAttribute>
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
</mes:GenericMetadata>