<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 10-2-1, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt; 10 Reduzir a Desigualdade dentro dos Países e entre eles &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.2 Até 2030, emponderar e promover a inclusão social, econômica e política de todos, independentemente da idade, gênero, deficiência, raça, etnia, origem, religião, condição econômica ou outra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.2.1 Percentagem de população que vive abaixo de 50% do rendimento mediano por sexo, idade, e pessoas com deficiência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;População que vive abaixo de 50% do rendimento mediano por sexo, idade, e pessoas com deficiência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Economia e Finanças (MEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Domingos Madeira Cardoso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção Nacional de Politicas Económicas e Desenvolvimento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnico Superior N1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 84 229 5957&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:jsm.cardoso7@gmail.com&quot;&gt;jsm.cardoso7@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É a percentagem da população de Moçambique que vive com menos da metade do consumo mediano da distribuição do consumo nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inquérito ao Orçamento Familiar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O IOF 2014/15 foi um inquérito painel, que decorreu de 07 de Agosto de 2014 a 15 de Agosto de 2015. Foram entrevistados 11.628 agregados familiares, sendo 6.380 das áreas urbanas e os restantes 5.248 das áreas rurais. Cada agregado familiar seria inquerido 4 vezes durante o ciclo completo (1 ciclo = 12 meses) e durante 4 semanas do mês. Taxa de cobertura 98.7%, 89.1% e 91.3% para o Iº, IIº e IVº trimestre, respectivamente. Por diversas razões não tivemos o IIIº trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iº semestre de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dezembro de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística (INE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Economia e Finanças (MEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo despacho conjunto número &lt;strong&gt;112/DEAE-MF/2012 de 8 de Junho&lt;/strong&gt;, o Instituto Nacional de Estatística delegou competências de notação e apuramento de dados estatísticos de actos administrativos e inquéritos ao Ministério das Finanças através da Direcção de Estudos e Análise Económica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador ilustra a percentagem da população que consome menos do consumo mediano de Moçambique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é medido a partir do valor do consumo utilizado na avaliação de pobreza. Calcula-se a percentagem da população que vive abaixo dos 50% do consumo nacional. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Os dados utilizados são fiáveis a nível nacional, rural, urbano e provincial;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Discussão interna a nível da Direcção Nacional de Politicas e Desenvolvimento Económico, do Ministério da Economia e Finanças, a nível do Governo, discussão com os parceiros de cooperação e a Sociedade Civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em processo de criação do Sistema de Gestão de Qualidade a nível do Sistema Estatístico Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Existe uma equipa composta pelo Ministério de Economia e Finanças, Instituto Nacional de Estatística e o Banco Mundial que colabora desde o momento da formulação dos inquéritos do IOF, recolha de dados, e disseminação dos resultados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os instrumentos para a avaliação da qualidade dos processos e produtos estatísticos a nível do Sistema Estatístico Nacional ainda estão a ser desenvolvidos com base nos 19 princípios de qualidade estabelecidos pela Comissão de Estatística das Nações Unidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informação disponível a cada seis anos. Dados desagregados por área de residência (rural e urbano), sexo, faixa etária e status (tipo) de ocupação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A avaliação da Pobreza em Moçambique é feita com base no consumo, pelo que nestas condições não pode ser directamente comparado com os outros países.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DEEF (2016). Pobreza e Bem-Estar em Moçambique: Quarta Avaliação Nacional. Maputo: Ministério da Economia e Finanças. Disponível em &lt;a href=&quot;https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf&quot;&gt;https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNEAP (2010). &lt;em&gt;Poverty and Wellbeing in Mozambique&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Third National Poverty Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério da Planificação e Desenvolvimento. Disponível em &lt;a href=&quot;https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf&quot;&gt;https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNPO (1998). &lt;em&gt;Poverty and Well-Being in Mozambique: The First National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: &lt;em&gt;The First National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério do Plano e Finanças;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNPO (2004). &lt;em&gt;Poverty and Well-Being in Mozambique&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;The Second National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério da Planificação e Desenvolvimento; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2004). Relatório Final do Inquérito aos Agregados Familiares sobre o Orçamento Familiar, 2002/3. Maputo: Instituto Nacional de Estatística. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2010). Relatório Final do Inquérito ao Orçamento Familiar – IOF 2008/9. Maputo: Instituto Nacional de Estatística. Disponível em &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2015). Relatório Final do Inquérito ao Orçamento Familiar – IOF 2014/15. Maputo: Instituto Nacional de Estatística; disponível em &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
