<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 15-1-1, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;15 PROTEGER, RECUPERAR E PROMOVER O USO SUSTENTÁVEL DOS ECOSSISTEMAS TERRESTRES, GERIR DE FORMA SUSTENTÁVEL AS FLORESTAS, COMBATER A DESERTIFICAÇÃO, DETER E REVERTER A DEGRADAÇÃO DA TERRA E DETER A PERDA DE BIODIVERSIDADE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.1 Até 2020, assegurar a conservação, recuperação e uso sustentável dos ecossistemas terrestres e de água doce interiores e seus serviços, em especial florestas, zonas húmidas, montanhas e terras áridas, em conformidade com as obrigações decorrentes dos acordos internacionais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.1.1 Área florestal em percentagem da área total da terra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Área florestal em percentagem da área total da terra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem nenhum indicador relacionado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Terra e Ambiente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alberto António Macia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção Nacional de Planificação e Cooperação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chefe de Departamento de Monitoria e Avaliação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 847436161; +258 824138590&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:betomacia2006@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;betomacia2006@gmail.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;u&gt;; &lt;/u&gt;&lt;a href=&quot;mailto:betomacia2006@yahoo.com.br&quot;&gt;&lt;u&gt;betomacia2006@yahoo.com.br&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para fornecer uma definição precisa do indicador, é crucial fornecer uma definição de &quot;Floresta&quot; e &quot;Área total da terra&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as definições da FAO, Floresta é definida como: “terras que abrangem mais de 0,5 hectares com árvores acima de 5 metros e uma cobertura de copa de mais de 10%, ou árvores capazes de atingir esses limiares in situ. Não inclui a terra predominantemente sob uso agrícola ou urbano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hectares (Ha)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não são utilizadas classificações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Terra e Ambiente (Direcção Nacional de Florestas), Inventário Nacional de Florestas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados relativos ao indicador são recolhidos no Inventário Nacional Florestal cujos detalhes sobre a recolha, controlo de qualidade, variáveis medidas, equipamentos usados, procedimentos de medição, rigor e precisão no uso e manuseio dos equipamentos são descritos nas Directrizes do Inventário Florestal Nacional. Com base nos resultados do inventário, são descritas as áreas específicas que respondem de modo qualitativo ao indicador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até Dezembro de 2027&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agosto de 2028&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Terra e Ambiente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Terra e Ambiente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com o Estatuto Orgânico do Ministério da Terra e Ambiente, que foi aprovado pela Resolução n 30/2016 de 31 de Outubro, publicado no Boletim da República I Série – Número 85, o Ministério da Terra, Ambiente e Desenvolvimento Rural, dirige, planifica e coordena, controla e assegura a execução de políticas nos domínios de Administração de Terras e Geomática, Florestas e Fauna Bravia, Ambiente, Mudanças Climáticas e Áreas de Conservação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador fornece uma medida da extensão relativa da floresta num país. A disponibilidade de dados precisos na área florestal de um país é um elemento essencial para a política e o planeamento florestais no contexto do desenvolvimento sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área florestal como percentagem da área total da terra pode ser usada como um &lt;em&gt;proxy&lt;/em&gt; aproximado da extensão em que as florestas de um país estão sendo conservadas ou restauradas, mas é apenas parcialmente uma medida da extensão em que estas são geridas de maneira sustentável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os cinco sub-indicadores escolhidos para ilustrar o progresso em direção a gestão florestal sustentável não abrangem totalmente todos os aspectos de gestão florestal sustentável. Em particular, aspectos sociais e económicos são resumidos nos sub-indicadores de áreas sob planos de gestão florestal sustentável. Além disso, como as tendências são calculadas usando apenas os países que possuem séries temporais completas de dados, diferentes sub-indicadores podem reflectir diferentes conjuntos de países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o painel ilustra o progresso dos sub-indicadores individuais, não há ponderação da importância relativa dos sub-indicadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Área de floresta (ano de referência) / área de terra (2015) * 100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador pode ser agregado ao nível global ou regional, adicionando todos os valores de países globalmente ou numa região específica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proporção de área florestal na área protegida e no plano de gestão é calculada usando as áreas relatadas e a área de terra oficial do FAOSTAT para o ano de referência de 2015. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a produção da informação relativa ao indicador, que é produzida pela Direcção Nacional de Florestas, procede-se com sua validação pelo Conselho Consultivo do Ministério da Terra e Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A metodologia e orientação detalhadas sobre como preparar os relatórios do País através de uma plataforma web online e converter dados nacionais de acordo com as categorias e definições nacionais para as categorias e definições globais da FAO encontram-se nos documentos &quot;Orientações e Especificações&quot; (www.fao.org/3/I8699EN/i8699en.pdf) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não existe um sistema específico de gestão de qualidade, contudo, está em curso a operacionalização do Sistema de Informação Florestal (SIF) que foi criado com o intuíto de conferir maior credibilidade na informação disponibilizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uso de imagem de satélite que possibilita a análise dos dados das áreas cobertas nas florestas e que são disponibilizados no Inventário Nacional Florestal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se efectua a avaliação da qualidade, segundo critérios de qualidade padrão estabelecidos pelas Nações Unidas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O indicador é disponibilizado decenalmente, e não possui desagregação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é comparável a nível internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/forest&quot;&gt;http://www.fao.org/forest&lt;/a&gt;-ressourses-assessment-en/, Inventario Nacional de Florestas 2017&lt;/p&gt;</data>
</root>
