<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-3-3, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt; 3 GARANTIR O ACESSO À SAÚDE DE QUALIDADE E PROMOVER O BEM-ESTAR PARA TODOS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.3 Até 2030, acabar com as epidemias de SIDA, tuberculose, malária e doenças tropicais negligenciadas, e combater a hepatite, doenças transmitidas pela água, e outras doenças transmissíveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.3.3 Incidência de malária por 1.000 habitantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Novos casos de malária por 1.000 pessoas em risco a cada ano em número&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nenhum indicador relacionado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cesarino Tivane e Nelita Nassone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Departamento de Monitoria e Avaliação, Direcção de Planificação e Cooperação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnicos de Monitoria e Avaliação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 849007628; +258 846630589; +258847144676&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:tivanecesarino@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;tivanecesarino@gmail.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:nelianasson@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;nelianasson@gmail.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;; muluana2002&lt;a href=&quot;mailto:tivanecesarino@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;@&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;gmail.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:tivanecesarino@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;tivanecesarino@gmail.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:nelianasson@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;nelianasson@gmail.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;; muluana2002&lt;a href=&quot;mailto:tivanecesarino@gmail.com&quot;&gt;&lt;u&gt;@&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;gmail.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A incidência de malária é definida como o número de novos casos de malária por 1.000 pessoas em risco a cada ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de malária é definido como a ocorrência de infecção por malária em uma pessoa cuja presença de parasitas da malária no sangue foi confirmada por um teste de diagnóstico. A população considerada é a população em risco da doença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Número&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MISAU, registos adminstrativos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados recolhidos a partir dos livros de registo diário de consultas nas unidades sanitárias do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados recolhidos, diariamente ao longo do ano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mensalmente a informação é publicada a nível do MISAU, até dia 20 de cada mês &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao abrigo da Lei 7/96, que define as bases gerais do Sistema Estatístico Nacional, o Instituto Nacional de Estatística (INE), de acordo com o Despacho publicado no Boletim da República No. 39/2000, I Série, de 27 de Setembro de 2000, delega oficialmente a Direcção de Planificação e Cooperação (DPC), do Ministério da Saúde, a publicação e difusão da informação estatística oficial do Sector de Saúde, em Moçambique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medir tendências na morbidade da malária e identificar locais onde o risco de doença é maior. Com estas informações, o programa da Malária pode responder a tendências incomuns, como epidemias, e direcionar recursos para as populações mais necessitadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A incidência estimada pode diferir da incidência reportada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A incidência de malária (1) é expressa como o número de novos casos por 100.000 habitantes por ano, sendo a proporção total de risco estimada pelo Programa Nacional de Controle da Malária do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Unidades Sanitárias preenchem, aprovam os resumos mensais aos serviços distritais de Saúde que esses por sua vez, fazem a revisão, análise, aprovação e lançamento no Sistema de Informação para Saúde, Monitoria e Avaliação (SISMA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Direcção Provincial de Saúde monitora o lançamento, faz análise e discussão dos dados lançados no SISMA. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Direcção de Planificação e Cooperação faz análise e uso dos dados para produção dos indicadores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A incidência de malária (1) é expressa como o número de novos casos por 100.000 habitantes por ano, sendo a população de um país derivada de projeções feitas pela Divisão de População da ONU e a proporção total de risco estimada pelo Programa Nacional de Controle da Malária de um país. Mais especificamente, o país estima qual é a proporção de alto risco (H) e qual é a proporção de baixo risco (L) e a população total em risco é estimada como População x (H + L).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número total de casos novos, T, é estimado a partir do número de casos de malária reportados pelo Ministério da Saúde, que é ajustado para levar em consideração (i) falta de cobertura dos sistemas de notificação (ii) pacientes que procuram tratamento no sector privado, os que fazem auto-medicação ou que não procuram tratamento; e (iii) potencial diagnóstico excessivo pela falta de confirmação laboratorial dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento, descrito no Relatório Mundial sobre a Malária de 2009 (2), combina dados reportados pelos NMCPs (casos reportados, relatando perfeição/integridade e probabilidade de que os casos sejam parasitas positivos) com dados obtidos de inquéritos aos agregados familiares com representatividade a nível nacional sobre o uso de serviços de saúde. Resumidamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a = são casos de malária confirmados no sector público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b = é suspeita de casos testados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c = são casos presumidos (não testados, mas tratados como malária)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d = reflecte perfeição/integridade de reporte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e = é a taxa de positividade do teste (fração positiva da malária) = a / b&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;f = são casos no sector público, calculados por (a + (c x e)) / d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g = é a fração que busca tratamento no sector público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;h = é a fração que busca tratamento no sector privado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i = é a fração que não procura tratamento, calculada por (1-g-h) / 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;j = são casos no sector privado, calculados por f x h / g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;k = são casos não privados e não públicos, calculados por f x i / g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T = é o total de casos, calculado por f + j + k.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estimar a incerteza em torno do número de casos, a taxa de positividade do teste foi assumida como tendo uma distribuição normal centrada no valor da taxa de positividade do teste e no desvio padrão definido como 0,244 × Taxa de positividade do teste&lt;sup&gt;0,5547&lt;/sup&gt; e truncado para estar no intervalo 0-1. Presumiu-se que a perfeição/integridade dos relatórios tivesse uma das três distribuições, dependendo do intervalo ou valor reportado pelo NMCP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o intervalo fosse superior a 80%, supunha-se que a distribuição fosse triangular, com limites de 0,8 e 1 e o pico em 0,8. Se o intervalo for maior que 50%, a distribuição foi assumida como retangular, com limites de 0,5 e 0,8. Finalmente, se o intervalo fosse inferior a 50%, a distribuição é assumida como triangular, com limites de 0 e 0,5 e o pico em 0,5 (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perfeição/integridade do relatório foi reportada com um valor superior a 80%, assume-se uma distribuição beta com um valor médio do valor reportado (máximo de 95%) e intervalos de confiança (ICs) de 5% em torno do valor médio. Presumiu-se que as proporções de crianças para quem o atendimento era procurado no sector privado e no sector público apresentavam distribuição beta, sendo o valor médio o valor estimado na pesquisa e o desvio padrão calculado na faixa estimada de 95% de intervalos de confiança (IC) divididos por 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presumiu-se que a proporção de crianças para as quais não procuraram atendimento tenha distribuição retangular, com o limite inferior 0 e o limite superior calculado em 1 menos a proporção que procurou atendimento no setor público ou privado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram mapeados indicadores de vários documentos orientadores nacionais e globais e incorporados num quadro único de indicadores do sector, para facilitar a monitoria e avaliação do desempenho e compromissos do governo e parceiros de cooperação. Paralelamente, no âmbito do fortalecimento do sistema de informação, está em curso o processo de estabelecimento de interoperabilidade entre os sistemas de informação no sector com vista a maximizar a produção, fluidez, disponibilidade, acessibilidade, visibilidade, análise de dados global da informação para a tomada de decisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para assegurara a garantia de qualidade é usado o aplicativo “OMS Data Quality Framework” do Sistema de Informação para a Saúde, Monitoria e Avaliação (SIS-MA) para a avaliação da qualidade de dados em 4 dimensões: Integridade e completude dos relatórios, Consistência interna dos dados, Consistência externa de dados e Consistência das estimativas populacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São feitas rotineiramente avaliação externas de qualidade de dados, integrando equipes mistas (programa, departamento de monitoria e avaliação, departamento de informação para a saúde e avaliadores externos) onde se observa a consistência de dados desde o nível da unidade sanitária até ao nível central. Nestas avaliações existem instrumentos de medição padrões de qualidade com pontuações estabelecidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dados disponíveis de 2015 a 2019. Dados desagregados por Província&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não há diferença, a metodologia de cálculo e as definições utilizadas são globais &lt;/p&gt;&lt;p&gt;MISAU, Relatórios anuais de balanço do Sector da Saúde&lt;/p&gt;</data>
</root>
