<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-1-2, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt; 3 GARANTIR O ACESSO À SAÚDE DE QUALIDADE E PROMOVER O BEM-ESTAR PARA TODOS &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.1 Até 2030, reduzir a taxa de mortalidade materna global, para menos de 70 mortes por 100.000 nascidos vivos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.1.2 Percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde qualificado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Partos assistidos por pessoal de saúde qualificado em percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;INSTITUTO NACIONAL DE ESTATISTICA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teixeira Mandlate, Maria Alfeu e João Mangue&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Estatísticas Demográficas, Vitais e Sociais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnicos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 844386629; +258 823032619; +258 827679480&lt;/p&gt;&lt;p&gt;www.ine.gov.mz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:Teixeira.mandlate@ine.gov.mz&quot;&gt;Teixeira.mandlate@ine.gov.mz&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:maria.alfeu@ine.gov.mz&quot;&gt;maria.alfeu@ine.gov.mz&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:joao.mangue@ine.gov.mz&quot;&gt;joao.mangue@ine.gov.mz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde qualificado é definido como percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde treinado para prestar cuidados obstétricos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt; INE, Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As fontes de dados recomendadas para calcular este indicador são os Inquéritos aos Agregados Familiares. O questionário da recolha de dados do Inquérito Demográfico e de Saúde foi desenhado e posteriormente testado no campo no decurso do treinamento dos entrevistadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a recolha de dados, aplicou-se a metodologia de entrevistas frente a frente aos agregados familiares aplicando-se três tipos de questionários: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Agregados Familiares &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Mulheres &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Desenho da Amostra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inquérito Demográfico e de Saúde compreende uma amostra probabilística, estratificada e multi-etápica, seleccionado a partir dos Dados e Cartografia do III Recenseamento Geral de População e Habitação, realizado pelo INE em 2007. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recolha de dados teve duração de cinco meses com início em Junho de 2011, tendo terminado em Novembro de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa de resposta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 13,964 agregados entrevistados no inquérito foi identificado um total de 13,871 mulheres elegíveis. Foram feitas entrevistas a 13,718 destas mulheres, o que resultou numa taxa de resposta de 99%. Introdução • 13 Em um terço da amostra de agregados familiares do IDS, eram também feitas entrevistas a todos os homens elegíveis encontrados. Assim, dos 4,130 homens elegíveis identificados na subamostra de agregados familiares seleccionadas para o inquérito de homens, foram entrevistados 4,027 com sucesso, dando uma taxa de respostas de 98%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei 7/96 de 5 de Julho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter um assistente qualificado no momento do parto é uma intervenção importante para salvar vidas, tanto para mães quanto para bebês. Não ter acesso a essa assistência-chave é prejudicial à saúde das mulheres e ao empoderamento de gênero, pois pode causar a morte da mãe ou incapacidade duradoura, especialmente em cenários marginalizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado deste indicador mostra a proporção de partos assistidos por pessoal de saúde treinado para prestar cuidados obstétricos &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter um assistente qualificado no momento do parto é uma intervenção importante para salvar vidas, tanto para mães quanto para bebês. Não ter acesso a essa assistência-chave é prejudicial à saúde das mulheres e ao empoderamento de gênero, pois pode causar a morte da mãe ou incapacidade duradoura, especialmente em cenários marginalizados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é calculado dividindo o número de mulheres de 15 a 49 anos de idade com nascimentos assistidos por pessoal de saúde qualificado (geralmente médicos, enfermeiros ou parteiras) sobre o total de mulheres de 15 a 49 anos de idade com nados vivo durante o mesmo período expresso em percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trabalho de campo contou com estreita supervisão e controle de qualidade por parte dos técnicos centrais e provinciais, tanto do INE como do MISAU e do pessoal da ICF International. Além disso, durante a recolha de dados foi estabelecido um rigoroso controlo a nível de cada equipa sobre o processo de recolha, mediante a detecção de erros por parte da crítica de campo, o que permitiu a correcção imediata ainda no terreno. A nível da coordenação central, os críticos de dados fizeram revisão adicional dos dados da base e os problemas encontrados eram comunicados às respectivas equipas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processamento interactivo e por lotes de informação através do programa CSPro permitiu, ainda, a nível central, a obtenção periódica de resultados parciais, para análise dos dados recolhidos até dado momento, mediante a produção de quadros para acompanhamento e controle de qualidade. Os resultados dessas tabulações foram reportados em retro alimentação às inquiridoras, assegurando a qualidade dos dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS) em Moçambique faze parte dum programa internacional de inquéritos (MEASURE DHS) desenvolvido pelo ICF International através de um contrato com a USAID, com o propósito de apoiar aos governos e instituições privadas dos países em desenvolvimento na realização de inquéritos nacionais por amostragem, nas áreas de população e saúde. O Programa MEASURE DHS tem por objectivo: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Subsidiar a formulação de políticas e implementação de programas nas áreas de população e saúde; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aumentar a base internacional de dados sobre população e saúde para acompanhamento e avaliação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aprimorar metodologia de inquérito por amostragem, e &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Consolidar, na área de inquérito, a capacidade técnica da instituição executora no país participante do Programa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instrumento de Gestão de Qualidade ainda por aprovar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processamento interactivo e por lotes de informação através do programa CSPro permitiu, ainda, a nível central, a obtenção periódica de resultados parciais, para análise dos dados recolhidos até dado momento, mediante a produção de quadros para acompanhamento e controle de qualidade. Os resultados dessas tabulações foram reportados em retro alimentação às inquiridoras, assegurando a qualidade dos dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instrumento de Avaliação de Qualidade ainda por aprovar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados são disponibilizados de 5 em 5 anos e estão desagregados por área de residência rural e urbana e por província&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As estimativas dos inquéritos são baseadas em metodologia padronizada, usando os Padrões de Crescimento Infantil da OMS, conforme descrito no (Ref: manual do software Anthro). As estimativas globais e regionais são baseadas na metodologia descrita no UNICEF-OMS, Banco Mundial: Estimativas conjuntas de desnutrição infantil - Níveis e tendências (UNICEF / OMS / BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministerio da Saude (MISAU), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt;www.misau.gov.mz&lt;/a&gt;; Instituto Nacional de Estatística (INE), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt;www.misau.gov.mz&lt;/a&gt;; ICF International (ICFI), &lt;a href=&quot;http://www.measuredhs.com&quot;&gt;www.measuredhs.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
