<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-5-1, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;Definição: O indicador “Cobertura de áreas protegidas em relação às áreas marinhas” expressa a proporção das áreas marinhas protegidas em relação a área marinha total, expressando o grau de protecção a biodiversidade marinha e a contribuição media a persistência global da biodiversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceito: As áreas protegidas, conforme definidas pela União Internacional para Conservação da Natureza (IUCN; Dudley 2008), são espaços geográficos claramente definidos, reconhecidos, dedicados e geridos, através de meios legais ou outros meios efectivos, para alcançar a conservação da natureza a longo prazo com os serviços ecossistêmicos e valores culturais associados. É importante ressaltar que vários objectivos específicos de gestão são reconhecidos nesta definição, abrangendo a conservação, a restauração e o uso sustentável:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Categoria Ia: reserva natural estricta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria Ib: área selvagem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria II: Parque Nacional&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria III: Monumento ou característica natural&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria IV: habitat / área de maneio de espécies&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria V: Paisagem / Vista do Mar Protegida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoria VI: Área protegida com uso sustentável dos recursos naturais&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O status &quot;designado&quot; é atribuído a uma área protegida quando a autoridade correspondente, de acordo com a legislação nacional ou prática comum (por exemplo, por meio de um decreto executivo ou similar), oficialmente endossa um documento de designação. A designação deve ser feita para fins de conservação da biodiversidade, e não de protecção de facto decorrente de alguma outra actividade (por exemplo, militar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os locais que contribuem significativamente para a persistência global da biodiversidade são identificados seguindo critérios globais padrão para a identificação de Áreas-Chave da Biodiversidade (IUCN 2016) aplicadas ao nível nacional. Duas variantes desses critérios padrão foram aplicadas em todos os países até o momento. O primeiro é para a identificação de Áreas Importantes de Aves e Biodiversidade, ou seja, locais que contribuem significativamente para a persistência global da biodiversidade, identificados por meio de dados sobre aves, tendo sido identificados mais de 12.000 locais em todos os países do mundo (BirdLife Internacional 2014). O segundo é para a identificação de locais da Aliança para Extinção Zero (Ricketts et al. 2005), ou seja, locais que mantêm efectivamente toda a população de pelo menos uma espécie avaliada como em Perigo Crítico ou em Perigo na Lista Vermelha de Espécies Ameaçadas da IUCN. No total, foram identificados 587 locais da Aliança para Extinção Zero para 920 espécies de mamíferos, aves, anfíbios, répteis, coníferas e corais construtores de recifes. Um padrão global para a identificação de áreas-chave da biodiversidade que unifica essas abordagens, juntamente com outros mecanismos de identificação de locais importantes para outras espécies e ecossistemas, foi aprovado pela IUCN (2016).&lt;/p&gt;</data>
</root>
