<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-5-2, translated into pt</message>
	<data>&lt;p&gt;9: Construir Infraestruturas Resilientes, Promover a Industrialização Inclusiva e Sustentável e Fomentar a Inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.5 Fortalecer a pesquisa científica, melhorar as capacidades tecnológicas de setores industriais em todos os países, particularmente nos países em desenvolvimento, inclusive, até 2030, incentivando a inovação e aumentando substancialmente o número de trabalhadores de pesquisa e desenvolvimento por milhão de pessoas e os gastos público e privado em pesquisa e desenvolvimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.5.2 Pesquisadores (valor equivalente a tempo inteiro) por milhão de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pesquisadores (valor equivalente a tempo inteiro) por milhão de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem vínculo com outros indicadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomé Lucas Wilson e Inocência Phale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chefe do Departamento de Planificação e Monitoria e Técnica de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tome Wilson: +258 849136315&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inocência Pale: + 258 847093829/ 827111410&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href=&quot;mailto:tome.wilson@mctestp.gov.mz&quot;&gt;tome.wilson@mctestp.gov.mz&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:inocencia.phale@mctestp.gov.mz&quot;&gt;inocencia.phale@mctestp.gov.mz&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:toluwil@gmail.com&quot;&gt;toluwil@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:inocencia.pale@gmail.com&quot;&gt;inocencia.pale@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os pesquisadores (equivalente a tempo inteiro) por milhão de habitantes é uma medida directa do número de investigadores envolvidos na Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental durante o ano por 1 milhão de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O equivalente em tempo integral (ETI) do pessoal de P&amp;D é definido como a proporção de horas efectivamente gastas em P&amp;D durante um período de referência específico (geralmente um ano civil) dividido pelo número total de horas trabalhadas convencionalmente no mesmo período por um indivíduo ou por um grupo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Número&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MCTESTP, Inquérito Nacional de Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental (ID).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Inquérito de ID é conduzido com base na Metodologia do Manual de Frascati (2015). A operação estatística é de carácter nacional, pois cobre Instituições de Investigação Científica (IIC), Instituições de Ensino Superior (IES), Empresas e Instituições Privadas sem Fins Lucrativos (IPSFL) do País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Inquérito, é usado o censo para a recolha de dados nas Instituições de Ensino Superior e Instituições de Investigação Científica localizadas no território nacional, tendo em conta os universos reduzidos destas Instituições. Quanto às Empresas e Instituições Privadas sem Fins Lucrativos (IPSFL), é usada Amostragem Proporcional Estratificada devido ao tamanho enorme do universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recolha, Processamento e Análise de Dados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recolha de dados é feita com base nos questionários físicos e online, combinado com o método de entrevista presencial, envio de questionários por correio electrónico e links que permitiram ter acesso aos questionários online do Sistema de Informação (e-Survey). O pré-processamento de dados é feito automaticamente no Sistema de Informação (e-Survey). Em seguida, a verificação e validação dos dados foi feita com recurso aos Pacotes Estatísticos STATA e o pacote Excel para elaboração de gráficos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa de Resposta geral considerada é de 75%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 de Junho de cada ano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 de Março do ano seguinte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional através da Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional através da Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério e órgão delegado pelo INE para produzir estatísticas do Sector da Ciência Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional de acordo com Despacho Conjunto, de Dezembro de 2002, Boletim da República n.º 10, I SÉRIE, de 05 de Março 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador mede o esforço empreendido pelos investigadores a tempo inteiro num dado ano em cada 1 milhão de habitantes. Expressa o número de investigadores equivalentes a tempo inteiro em cada 1 milhão de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, o esforço desenvolvido por um número de (200) Investigadores e num dado ano, pode ser equivalente ao trabalho desenvolvido por 80 profissionais a trabalharem a tempo inteiro na I&amp;D.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados de pesquisa e desenvolvimento (P&amp;D) precisam ser recolhidos por meio de inquéritos nacionais caros, e não são realizados regularmente, visto que a sua realização e condicionados recursos financeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador obtém-se pela razão o número de investigadores equivalente a tempo inteiro e a População Total de um dado ano, multiplicado por 1 milhão de habitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os resultados de cada operação estatística são analisados pelo Departamento de Estudos e Estatística e em seguida apresentados nos Conselhos Técnico e Consultivo do MCTESTP para apreciação e validação a nível interno, e por fim apresentados em seminários para efeitos de validação Final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na produção deste indicador são usadas as orientações metodológicos internacionais estabelecidas no Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015) para permitir a comparabilidade com outros países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em processo a criação do Sistema de Gestão de qualidade a nível do Sistema Estatístico Nacional, entretanto a nível do Ministério existe um Departamento de Estudos e Estatística que faz a verificação da qualidade da produção das Estatísticas do Sector em todo o processo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantir a qualidade requerida no Processo de produção das estatísticas, o sector utiliza todas as fontes de informação administrativas correlacionadas, no sentido de complementar, validar e aferir a informação obtida. Igualmente no decorrer do processo de análise e estabelecimento dos dados valores, as fontes de origem da informação de base são questionadas sempre que existam dúvidas ou variações anómalas nos resultados obtidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os instrumentos para avaliação da qualidade dos processos e produtos estatísticos a nível do Sistema Estatístico Nacional estão a ser desenvolvidos com base nos 19 princípios de qualidade estabelecidos pela Comissão de Estatísticas das Nações Unidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados deste indicador são disponibilizados anualmente e não estão desagregados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados produzidos pelo sector para a estimação deste indicador permitem a comparabilidade internacional, uma vez que obedecem os critérios e normas internacionais estabelecidas pelo Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relatório sobre Indicadores de Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental.&lt;/p&gt;</data>
</root>
