<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 1-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; 1 ERADICATE POVERTY IN ALL ITS FORMS, EVERYWHERE &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 1.1. By 2030, eradicate extreme poverty for all people everywhere, currently measured as people living on less than $ 1.25 a day &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 1.1.1 Proportion of the population below the international poverty line, disaggregated by sex and age &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Population below the international poverty line, disaggregated by sex and age &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 9/10/2020 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Economy and Finance (MEF) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; José Domingos Madeira Cardoso &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National Directorate for Economic Policies and Development &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Senior Technician N1 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; +258 84 229 5957 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;mailto:jsm.cardoso7@gmail.com&quot;&gt; jsm.cardoso7@gmail.com &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; It is the percentage of the population that lives on less than $ 1.90 dollars a day, at international prices in 2011. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The international poverty line $ 1.90 is used for this concept, which takes into account the purchasing power parity &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Percentage &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National Institute of Statistics, Household Budget Survey &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The IOF 2014/15 was a panel survey, which ran from August 7, 2014 to August 15, 2015. 11,628 households were interviewed, 6,380 from urban areas and the remaining 5,248 from rural areas. Each household would be surveyed 4 times during the complete cycle (1 cycle = 12 months) and for 4 weeks of the month. Coverage rate 98.7%, 89.1% and 91.3% for the 1st, 2nd and 4th quarter respectively. For several reasons, we did not have the 3rd quarter. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt; http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15 a0e40dc65006409a6a0a0c4a6aa &lt;p&gt; 1st semester of 2021 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; December 2021 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National Institute of Statistics (INE) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Economy and Finance (MEF) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; By joint order number &lt;strong&gt; 112 / DEAE-MF / 2012 of 8 June &lt;/strong&gt;, the National Statistics Institute delegated powers of notation and clearance of statistical data from administrative acts and inquiries to the Ministry of Finance through the Directorate of Studies and Economic Analysis . &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Percentage of the population that consumes less than $ 1.90 dollars a day. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The assessment of consumption poverty in Mozambique is based on the Basic Needs Cost approach, in which a poverty line is derived that includes food and non-food consumption. To calculate poverty we use the Foster, Greer and Thorbecke (FGT) indices, so for this indicator, we use the following Poverty Incidence Index: &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Where: &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Specifically for this indicator, we use the international poverty line of $ 1.90 dollars a day, at international prices in 2011, and we adjust it taking into account the GDP in Mozambique PPP in the years of the Survey (2014 and 2015). Then we calculated the Poverty Index taking into account the international poverty line. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 1. The data used are reliable at national, rural, urban and provincial levels; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; 2. Internal discussion at the level of the National Directorate for Economic Policy and Development, the Ministry of Economy and Finance, at the Government level and the discussion with partners and civil society. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; In the process of creating the Quality Management System at the level of the National Statistical System. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; There is a team composed of the Ministry of Economy and Finance, the National Institute of Statistics and the World Bank that collaborates from the moment of the formulation of IOF surveys, data collection, and dissemination of results. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Regarding the question of the poverty line used and GDP at par of purchases for Mozambique, the World Bank website &lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; is used https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The instruments for assessing the quality of statistical processes and products at the level of the National Statistical System are still being developed based on the 19 quality principles established by the United Nations Statistical Commission. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Information available every six years. Data disaggregated by area of residence (rural and urban), sex, age group and status (type) of occupation. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The assessment of monetary poverty in Mozambique is based on consumption, although we use the international poverty line in this indicator, taking into account purchasing power parity, the indicator may not be comparable with other countries &lt;/p&gt; &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt; DEEF (2016). Poverty and Well-Being in Mozambique: Fourth National Assessment. Maputo: Ministry of Economy and Finance. Available at &lt;a href=&quot;https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf&quot;&gt; https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf &lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; DNEAP (2010). &lt;em&gt; Poverty and Wellbeing in Mozambique &lt;/em&gt;: &lt;em&gt; Third National Poverty Assessment &lt;/em&gt;. Maputo: Ministry of Planning and Development. Available at &lt;a href=&quot;https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf&quot;&gt; https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf &lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; DNPO (1998). &lt;em&gt; Poverty and Well-Being in Mozambique: The First National Assessment &lt;/em&gt;. Maputo: &lt;em&gt; The First National Assessment &lt;/em&gt;. Maputo: Ministry of Planning and Finance; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; DNPO (2004). &lt;em&gt; Poverty and Well-Being in Mozambique &lt;/em&gt;: &lt;em&gt; The Second National Assessment &lt;/em&gt;. Maputo: Ministry of Planning and Development; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; INE (2004). Final Report of the Household Survey on the Family Budget, 2002/3. Maputo: National Statistics Institute. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; INE (2010). Final Report of the Family Budget Survey - IOF 2008/9. Maputo: National Statistics Institute. Available at &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf&quot;&gt; http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf &lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; INE (2015). Final Report of the Family Budget Survey - IOF 2014/15. Maputo: National Statistics Institute; available at &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt; http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15 &lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators &lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt">&lt;p&gt; 1 ERRADICAR A POBREZA EM TODAS AS SUAS FORMAS, EM TODOS OS LUGARES &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.1. Até 2030, erradicar a pobreza extrema para todas as pessoas em todos os lugares, actualmente medida como pessoas vivendo com menos de US$ 1,25 por dia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.1.1 Proporção da população abaixo da linha de pobreza internacional, desagregados por sexo e idade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;População abaixo da linha da pobreza internacional, desagregados por sexo e idade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Economia e Finanças (MEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Domingos Madeira Cardoso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção Nacional de Politicas Económicas e Desenvolvimento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnico Superior N1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 84 229 5957&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:jsm.cardoso7@gmail.com&quot;&gt;jsm.cardoso7@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É a percentagem da população que vive com menos de $1,90 dólares por dia, a preços internacionais de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este conceito é utilizado a linha de pobreza internacional $1,90 dólares, que toma em consideração a paridade de poder de compra &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística, Inquérito ao Orçamento Familiar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O IOF 2014/15 foi um inquérito painel, que decorreu de 07 de Agosto de 2014 a 15 de Agosto de 2015. Foram entrevistados 11.628 agregados familiares, sendo 6.380 das áreas urbanas e os restantes 5.248 das áreas rurais. Cada agregado familiar seria inquerido 4 vezes durante o ciclo completo (1 ciclo = 12 meses) e durante 4 semanas do mês. Taxa de cobertura 98.7%, 89.1% e 91.3% para o Iº, IIº e IVº trimestre respectivamente. Por diversas razões não tivemos o IIIº trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I semestre de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dezembro de 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística (INE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Economia e Finanças (MEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo despacho conjunto número &lt;strong&gt;112/DEAE-MF/2012 de 8 de Junho&lt;/strong&gt;, o Instituto Nacional de Estatística delegou competências de notação e apuramento de dados estatísticos de actos administrativos e inquéritos ao Ministério das Finanças através da Direcção de Estudos e Análise Económica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem da população que consome menos de $1,90 dólares por dia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A avaliação da pobreza de consumo em Moçambique, é feita com base na abordagem do Custo das Necessidades Básicas, na qual deriva-se uma linha de pobreza que inclui o consumo alimentar e não alimentar. Para o cálculo da pobreza utilizamos os índices de Foster, Greer e Thorbecke (FGT), assim para este indicador, utilizamos o seguinte Índice de Incidência da Pobreza: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificamente para este indicador, utilizamos a linha de pobreza internacional de $1,90 dólares por dia, a preços internacionais de 2011, e o ajustamos tendo em consideração o GDP em Moçambique PPP nos anos do Inquérito (2014 e 2015). Em seguida calculámos o Índice de Pobreza tendo em consideração a linha de pobreza internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Os dados utilizados são fiáveis a nível nacional, rural, urbano e provincial;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Discussão interna a nível da Direcção Nacional de Politicas e Desenvolvimento Económico, do Ministério da Economia e Finanças, a nível do Governo e a discussão com os parceiros e a Sociedade Civil. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em processo de criação do Sistema de Gestão de Qualidade a nível do Sistema Estatístico Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Existe uma equipa composta pelo Ministério de Economia e Finanças, Instituto Nacional de Estatística e o Banco Mundial que colabora desde o momento da formulação dos inquéritos do IOF, recolha de dados, e disseminação dos resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que se refere a questão da linha de pobreza utilizada e o PIB em paridade de compra para Moçambique utiliza-se o website do Banco Mundial &lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os instrumentos para a avaliação da qualidade dos processos e produtos estatísticos a nível do Sistema Estatístico Nacional ainda estão a ser desenvolvidos com base nos 19 princípios de qualidade estabelecidos pela Comissão de Estatística das Nações Unidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informação disponível a cada seis anos. Dados desagregados por área de residência (rural e urbano), sexo, faixa etária e status (tipo) de ocupação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A avaliação de pobreza monetária em Moçambique é feita com base no consumo, embora utilizemos a linha da pobreza internacional neste indicador, tendo em conta a paridade de poder de compra, o indicador pode não ser comparável com os outros países&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DEEF (2016). Pobreza e Bem-Estar em Moçambique: Quarta Avaliação Nacional. Maputo: Ministério da Economia e Finanças. Disponível em &lt;a href=&quot;https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf&quot;&gt;https://www.wider.unu.edu/sites/default/files/Final_QUARTA%20AVALIA%C3%87AO%20NACIONAL%20DA%20POBREZA_2016-10-26_2.pdf&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNEAP (2010). &lt;em&gt;Poverty and Wellbeing in Mozambique&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Third National Poverty Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério da Planificação e Desenvolvimento. Disponível em &lt;a href=&quot;https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf&quot;&gt;https://www.preventionweb.net/files/16411_thirdnationalpovertyassessment.pdf&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNPO (1998). &lt;em&gt;Poverty and Well-Being in Mozambique: The First National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: &lt;em&gt;The First National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério do Plano e Finanças;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DNPO (2004). &lt;em&gt;Poverty and Well-Being in Mozambique&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;The Second National Assessment&lt;/em&gt;. Maputo: Ministério da Planificação e Desenvolvimento; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2004). Relatório Final do Inquérito aos Agregados Familiares sobre o Orçamento Familiar, 2002/3. Maputo: Instituto Nacional de Estatística. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2010). Relatório Final do Inquérito ao Orçamento Familiar – IOF 2008/9. Maputo: Instituto Nacional de Estatística. Disponível em &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-200809.pdf&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;INE (2015). Relatório Final do Inquérito ao Orçamento Familiar – IOF 2014/15. Maputo: Instituto Nacional de Estatística; disponível em &lt;a href=&quot;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&quot;&gt;http://www.ine.gov.mz/operacoes-estatisticas/inqueritos/inquerito-sobre-orcamento-familiar/relatorio-final-do-inquerito-ao-orcamento-familiar-iof-2014-15&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://databank.worldbank.org/source/world-development-indicators&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
