<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 3-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; 3 GUARANTEE ACCESS TO QUALITY HEALTH AND PROMOTE WELFARE FOR ALL &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 3.1 By 2030, reduce the global maternal mortality rate to less than 70 deaths per 100,000 live births &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 3.1.2 Percentage of births attended by qualified health personnel &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Births attended by qualified health personnel as a percentage &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 10/9/2020 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; NATIONAL INSTITUTE OF STATISTICS &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Teixeira Mandlate, Maria Alfeu and João Mangue &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Directorate of Demographic, Vital and Social Statistics &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Technicians &lt;/p&gt; &lt;p&gt; +258 844386629; +258 823032619; +258 827679480 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; www.ine.gov.mz &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;mailto:Teixeira.mandlate@ine.gov.mz&quot;&gt; Teixeira.mandlate@ine.gov.mz &lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:maria.alfeu@ine.gov.mz&quot;&gt; maria.alfeu@ine.gov.mz &lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:joao.mangue@ine.gov.mz&quot;&gt; joao.mangue@ine.gov.mz &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Percentage of births attended by qualified health personnel is defined as the percentage of births attended by health personnel trained to provide obstetric care &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Percentage &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Statistics Portugal, Demographic and health survey (IDS) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The recommended data sources for calculating this indicator are Household Surveys. The Demographic and Health Survey data collection questionnaire was designed and subsequently tested in the field during the training of interviewers. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; For data collection, the methodology of interviews was applied face to face to the households, applying three types of questionnaires: &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Household Questionnaire &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Women&apos;s Questionnaire &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Men&apos;s Questionnaire. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The Sample Design &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The Demographic and Health Survey comprises a probabilistic, stratified and multi-stage sample, selected from the Data and Cartography of the III General Census of Population and Housing, carried out by INE in 2007. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The data collection lasted for five months starting in June 2011, ending in November 2011. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Response rate &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Of the 13.964 households interviewed in the survey, a total of 13.871 eligible women were identified. Interviews were conducted with 13,718 of these women, which resulted in a response rate of 99%. Introduction • 13 In one third of the IDS household sample, interviews were also conducted with all eligible men found. Thus, of the 4,130 eligible men identified in the subsample of households selected for the men survey, 4,027 were successfully interviewed, giving a response rate of 98% &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 2021 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 2022 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National Institute of Statistics &lt;/p&gt; &lt;p&gt; National Institute of Statistics &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Law 7/96 of 5 July &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Having a qualified assistant at the time of delivery is an important life-saving intervention for both mothers and babies. Not having access to this key assistance is detrimental to women&apos;s health and gender empowerment, as it can cause the mother&apos;s death or lasting disability, especially in marginalized settings. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The result of this indicator shows the proportion of births attended by health personnel trained to provide obstetric care &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Having a qualified assistant at the time of delivery is an important life-saving intervention for both mothers and babies. Not having access to this key assistance is detrimental to women&apos;s health and gender empowerment, as it can cause the mother&apos;s death or lasting disability, especially in marginalized settings. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; This indicator is calculated by dividing the number of women aged 15 to 49 with births attended by qualified health personnel (usually doctors, nurses or midwives) over the total number of women aged 15 to 49 with live births during the same period expressed as a percentage &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The field work had close supervision and quality control by the central and provincial technicians, both from INE, MISAU and ICF International staff. In addition, during the data collection, a strict control was established at the level of each team over the collection process, by detecting errors by the field critics, which allowed for immediate correction still on the ground. At the level of central coordination, the data critics carried out a further review of the base data and the problems encountered were communicated to the respective teams. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The interactive and batch processing of information through the CSPro program also allowed, at central level, the periodic obtaining of partial results, for analysis of the data collected until a given moment, through the production of tables for monitoring and quality control. The results of these tabulations were reported in feedback to the interviewers, ensuring data quality. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The Demographic and Health Survey (IDS) in Mozambique is part of an international survey program (MEASURE DHS) developed by ICF International through a contract with USAID, with the purpose of supporting governments and private institutions in developing countries in conducting national surveys by sampling, in the areas of population and health. The MEASURE DHS Program aims to: &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Support the formulation of policies and implementation of programs in the areas of population and health; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Increase the international population and health data base for monitoring and evaluation; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Improve the survey methodology by sampling, and &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; • Consolidate, in the survey area, the technical capacity of the executing institution in the country participating in the Program. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Quality Management Instrument still to be approved &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The interactive and batch processing of information through the CSPro program also allowed, at central level, the periodic obtaining of partial results, for analysis of the data collected until a given moment, through the production of tables for monitoring and quality control. The results of these tabulations were reported in feedback to the interviewers, ensuring data quality. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Quality Assessment Instrument still to be approved &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Data are available every 5 years and are disaggregated by rural and urban area of residence and by province &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Survey estimates are based on standardized methodology, using the WHO Child Growth Standards, as described in (Ref: Anthro software manual). Global and regional estimates are based on the methodology described at UNICEF-WHO, World Bank: Joint estimates of child malnutrition - Levels and trends (UNICEF / WHO / BM) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Health (MISAU), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt; www.misau.gov.mz &lt;/a&gt;; National Statistics Institute (INE), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt; www.misau.gov.mz &lt;/a&gt;; ICF International (ICFI), &lt;a href=&quot;http://www.measuredhs.com&quot;&gt; www.measuredhs.com &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt">&lt;p&gt; 3 GARANTIR O ACESSO À SAÚDE DE QUALIDADE E PROMOVER O BEM-ESTAR PARA TODOS &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.1 Até 2030, reduzir a taxa de mortalidade materna global, para menos de 70 mortes por 100.000 nascidos vivos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.1.2 Percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde qualificado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Partos assistidos por pessoal de saúde qualificado em percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;09/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;INSTITUTO NACIONAL DE ESTATISTICA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teixeira Mandlate, Maria Alfeu e João Mangue&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Estatísticas Demográficas, Vitais e Sociais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnicos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;+258 844386629; +258 823032619; +258 827679480&lt;/p&gt;&lt;p&gt;www.ine.gov.mz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:Teixeira.mandlate@ine.gov.mz&quot;&gt;Teixeira.mandlate@ine.gov.mz&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:maria.alfeu@ine.gov.mz&quot;&gt;maria.alfeu@ine.gov.mz&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;mailto:joao.mangue@ine.gov.mz&quot;&gt;joao.mangue@ine.gov.mz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde qualificado é definido como percentagem de partos assistidos por pessoal de saúde treinado para prestar cuidados obstétricos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt; INE, Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As fontes de dados recomendadas para calcular este indicador são os Inquéritos aos Agregados Familiares. O questionário da recolha de dados do Inquérito Demográfico e de Saúde foi desenhado e posteriormente testado no campo no decurso do treinamento dos entrevistadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a recolha de dados, aplicou-se a metodologia de entrevistas frente a frente aos agregados familiares aplicando-se três tipos de questionários: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Agregados Familiares &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Mulheres &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Questionário de Homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Desenho da Amostra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inquérito Demográfico e de Saúde compreende uma amostra probabilística, estratificada e multi-etápica, seleccionado a partir dos Dados e Cartografia do III Recenseamento Geral de População e Habitação, realizado pelo INE em 2007. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recolha de dados teve duração de cinco meses com início em Junho de 2011, tendo terminado em Novembro de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa de resposta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 13,964 agregados entrevistados no inquérito foi identificado um total de 13,871 mulheres elegíveis. Foram feitas entrevistas a 13,718 destas mulheres, o que resultou numa taxa de resposta de 99%. Introdução • 13 Em um terço da amostra de agregados familiares do IDS, eram também feitas entrevistas a todos os homens elegíveis encontrados. Assim, dos 4,130 homens elegíveis identificados na subamostra de agregados familiares seleccionadas para o inquérito de homens, foram entrevistados 4,027 com sucesso, dando uma taxa de respostas de 98%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instituto Nacional de Estatística&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei 7/96 de 5 de Julho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter um assistente qualificado no momento do parto é uma intervenção importante para salvar vidas, tanto para mães quanto para bebês. Não ter acesso a essa assistência-chave é prejudicial à saúde das mulheres e ao empoderamento de gênero, pois pode causar a morte da mãe ou incapacidade duradoura, especialmente em cenários marginalizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado deste indicador mostra a proporção de partos assistidos por pessoal de saúde treinado para prestar cuidados obstétricos &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ter um assistente qualificado no momento do parto é uma intervenção importante para salvar vidas, tanto para mães quanto para bebês. Não ter acesso a essa assistência-chave é prejudicial à saúde das mulheres e ao empoderamento de gênero, pois pode causar a morte da mãe ou incapacidade duradoura, especialmente em cenários marginalizados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador é calculado dividindo o número de mulheres de 15 a 49 anos de idade com nascimentos assistidos por pessoal de saúde qualificado (geralmente médicos, enfermeiros ou parteiras) sobre o total de mulheres de 15 a 49 anos de idade com nados vivo durante o mesmo período expresso em percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O trabalho de campo contou com estreita supervisão e controle de qualidade por parte dos técnicos centrais e provinciais, tanto do INE como do MISAU e do pessoal da ICF International. Além disso, durante a recolha de dados foi estabelecido um rigoroso controlo a nível de cada equipa sobre o processo de recolha, mediante a detecção de erros por parte da crítica de campo, o que permitiu a correcção imediata ainda no terreno. A nível da coordenação central, os críticos de dados fizeram revisão adicional dos dados da base e os problemas encontrados eram comunicados às respectivas equipas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processamento interactivo e por lotes de informação através do programa CSPro permitiu, ainda, a nível central, a obtenção periódica de resultados parciais, para análise dos dados recolhidos até dado momento, mediante a produção de quadros para acompanhamento e controle de qualidade. Os resultados dessas tabulações foram reportados em retro alimentação às inquiridoras, assegurando a qualidade dos dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Inquérito Demográfico e de Saúde (IDS) em Moçambique faze parte dum programa internacional de inquéritos (MEASURE DHS) desenvolvido pelo ICF International através de um contrato com a USAID, com o propósito de apoiar aos governos e instituições privadas dos países em desenvolvimento na realização de inquéritos nacionais por amostragem, nas áreas de população e saúde. O Programa MEASURE DHS tem por objectivo: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Subsidiar a formulação de políticas e implementação de programas nas áreas de população e saúde; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aumentar a base internacional de dados sobre população e saúde para acompanhamento e avaliação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aprimorar metodologia de inquérito por amostragem, e &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Consolidar, na área de inquérito, a capacidade técnica da instituição executora no país participante do Programa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instrumento de Gestão de Qualidade ainda por aprovar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processamento interactivo e por lotes de informação através do programa CSPro permitiu, ainda, a nível central, a obtenção periódica de resultados parciais, para análise dos dados recolhidos até dado momento, mediante a produção de quadros para acompanhamento e controle de qualidade. Os resultados dessas tabulações foram reportados em retro alimentação às inquiridoras, assegurando a qualidade dos dados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instrumento de Avaliação de Qualidade ainda por aprovar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados são disponibilizados de 5 em 5 anos e estão desagregados por área de residência rural e urbana e por província&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As estimativas dos inquéritos são baseadas em metodologia padronizada, usando os Padrões de Crescimento Infantil da OMS, conforme descrito no (Ref: manual do software Anthro). As estimativas globais e regionais são baseadas na metodologia descrita no UNICEF-OMS, Banco Mundial: Estimativas conjuntas de desnutrição infantil - Níveis e tendências (UNICEF / OMS / BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministerio da Saude (MISAU), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt;www.misau.gov.mz&lt;/a&gt;; Instituto Nacional de Estatística (INE), &lt;a href=&quot;http://www.misau.gov.mz&quot;&gt;www.misau.gov.mz&lt;/a&gt;; ICF International (ICFI), &lt;a href=&quot;http://www.measuredhs.com&quot;&gt;www.measuredhs.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
