<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 9-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="en"> &lt;p&gt; 9: Building Resilient Infrastructures, Promoting Inclusive and Sustainable Industrialization and Fostering Innovation. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 9.5 Strengthen scientific research, improve the technological capacities of industrial sectors in all countries, particularly in developing countries, including, until 2030, encouraging innovation and substantially increasing the number of research and development workers per million people and public and private spending on research and development. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 9.5.1 Expenditure on research and experimental development as a percentage of GDP. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Expenditure on research and experimental development as a percentage of GDP. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; 10/8/2020 &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Not linked to other indicators &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Science and Technology, Higher Education and Professional Technician &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Tomé Lucas Wilson and Innocence Pale &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Directorate of Planning, Studies and Cooperation &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Head of the Department of Planning and Monitoring and Statistics Technique. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Take Wilson: +258 849136315 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Innocence Pale: + 258 847093829/827111410 &lt;/p&gt; &lt;h2&gt; &lt;a href=&quot;mailto:tome.wilson@mctestp.gov.mz&quot;&gt; tome.wilson@mctestp.gov.mz &lt;/a&gt; &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;mailto:inocencia.phale@mctestp.gov.mz&quot;&gt; inocencia.phale@mctestp.gov.mz &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;mailto:toluwil@gmail.com&quot;&gt; toluwil@gmail.com &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; inocencia.pale@gmail.com &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Expenditure on Scientific Research and Experimental Development (R&amp;D) as a percentage of Gross Domestic Product (GDP) expresses the portion of GDP that is channeled to R&amp;D. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; The indicator is a direct measure of spending on Scientific Research and Experimental Development (ID) in a given year. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Percentage &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The OECD Frascati Manual (OECD, 2015) &lt;/p&gt; &lt;p&gt; MCTESTP, National Survey of Scientific Research and Experimental Development (ID). &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The ID Survey is conducted based on the Frascati Manual Methodology (2015). The statistical operation is national in nature, as it covers Scientific Research Institutions (IIC), Higher Education Institutions (IES), Companies and Private Non-Profit Institutions (IPSFL) in the country. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; In the Survey, the census is used to collect data in Higher Education Institutions and Scientific Research Institutions located in the national territory, taking into account the reduced universes of these Institutions. As for Private Non-Profit Companies and Institutions (IPSFL), Stratified Proportional Sampling is used due to the enormous size of the universe. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Data Collection, Processing and Analysis &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Data collection is based on physical and online questionnaires, combined with the face-to-face interview method, sending questionnaires by e-mail and links that allow access to the online questionnaires of the Information System (e-Survey). Data pre-processing is done automatically in the Information System (e-Survey). Then, the verification and validation of the data was made using the STATA Statistical Packages and the Excel package for graphing. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt; Overall response rate considered is 75%. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; June 30th of each year &lt;/p&gt; &lt;p&gt; March 30th of the following year &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Science and Technology, Higher Education and Professional Technician through the Directorate of Planning, Studies and Cooperation. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Ministry of Science and Technology, Higher Education and Professional Technician through the Directorate of Planning, Studies and Cooperation. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The Ministry and agency delegated by INE to produce statistics from the Science, Technology, Higher Education and Professional Technical Sector according to Joint Order, December 2002, Republic Bulletin No. 10, I SERIES, of March 5, 2003. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; This indicator measures the Intensity of Scientific Research and Experimental Development in a given year. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Research and development (R&amp;D) data need to be collected through expensive national surveys, and are not carried out regularly, as their realization is conditional on financial resources. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; This indicator is obtained by the ratio between the Gross Expenditure on Scientific Research and Experimental Development and the GDP of a given year, multiplied by 100% &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The results of each statistical operation are analyzed by the Department of Studies and Statistics and then presented on the Technical and Advisory Councils of the MCTESTP for internal appraisal and validation, and finally presented in seminars for the purposes of Final validation. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The production of this indicator uses the international methodological guidelines established in the OECD Frascati Manual (OECD, 2015) to allow comparability with other countries. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; In process the creation of the Quality Management System at the level of the National Statistical System, however at the Ministry level there is a Department of Studies and Statistics that checks the quality of the production of Sector Statistics throughout the process. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; To guarantee the quality required in the Statistics production process, the sector uses all correlated administrative information sources, in order to complement, validate and measure the information obtained. Also during the process of analysis and establishment of the value data, the sources of origin of the basic information are questioned whenever there are doubts or anomalous variations in the results obtained. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The instruments for assessing the quality of statistical processes and products at the level of the National Statistical System are being developed based on the 19 quality principles established by the United Nations Statistics Commission. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The data for this indicator are available annually and are not disaggregated. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; The data produced by the sector for the estimation of this indicator allows international comparability, since they obey the international criteria and standards established by the OECD Frascati Manual (OECD, 2015). &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Report on Indicators for Scientific Research and Experimental Development. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt">&lt;p&gt;9: Construir Infraestruturas Resilientes, Promover a Industrialização Inclusiva e Sustentável e Fomentar a Inovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.5 Fortalecer a pesquisa científica, melhorar as capacidades tecnológicas de setores industriais em todos os países, particularmente nos países em desenvolvimento, inclusive, até 2030, incentivando a inovação e aumentando substancialmente o número de trabalhadores de pesquisa e desenvolvimento por milhão de pessoas e os gastos público e privado em pesquisa e desenvolvimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.5.1 Despesa com pesquisa e desenvolvimento experimental como percentagem do PIB.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despesa com pesquisa e desenvolvimento experimental como percentagem do PIB.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;08/10/2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem vínculo com outros indicadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomé Lucas Wilson e Inocência Pale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chefe do Departamento de Planificação e Monitoria e Técnica de Estatística.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tome Wilson: +258 849136315&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inocência Pale: + 258 847093829/ 827111410&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href=&quot;mailto:tome.wilson@mctestp.gov.mz&quot;&gt;tome.wilson@mctestp.gov.mz&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:inocencia.phale@mctestp.gov.mz&quot;&gt;inocencia.phale@mctestp.gov.mz&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:toluwil@gmail.com&quot;&gt;toluwil@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inocencia.pale@gmail.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A despesa na Investigação Científica e Desenvolvimento Experimental (ID) como percentagem do Produto Interno Bruto (PIB) expressa a porção do PIB que é canalizada para ID.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador é uma medida directa dos gastos em Investigação Científica e Desenvolvimento Experimental (ID) num determinado ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Percentagem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MCTESTP, Inquérito Nacional de Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental (ID).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Inquérito de ID é conduzido com base na Metodologia do Manual de Frascati (2015). A operação estatística é de carácter nacional, pois cobre Instituições de Investigação Científica (IIC), Instituições de Ensino Superior (IES), Empresas e Instituições Privadas sem Fins Lucrativos (IPSFL) do País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Inquérito, é usado o censo para a recolha de dados nas Instituições de Ensino Superior e Instituições de Investigação Científica localizadas no território nacional, tendo em conta os universos reduzidos destas Instituições. Quanto às Empresas e Instituições Privadas sem Fins Lucrativos (IPSFL), é usada Amostragem Proporcional Estratificada devido ao tamanho enorme dos universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recolha, Processamento e Análise de Dados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recolha de dados é feita com base nos questionários físicos e online, combinado com o método de entrevista presencial, envio de questionários por correio electrónico e links que permitiram ter acesso aos questionários online do Sistema de Informação (e-Survey). O pré-processamento de dados é feito automaticamente no Sistema de Informação (e-Survey). Em seguida, a verificação e validação dos dados foi feita com recurso aos Pacotes Estatísticos STATA e o pacote Excel para elaboração de gráficos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa de Resposta geral considerada é de 75%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 de Junho de cada ano&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 de Março do ano seguinte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional através da Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministério da Ciência e Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional através da Direcção de Planificação, Estudos e Cooperação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Ministério e órgão delegado pelo INE para produzir estatísticas do Sector da Ciência Tecnologia, Ensino Superior e Técnico Profissional de acordo com Despacho Conjunto, de Dezembro de 2002, Boletim da República n.º 10, I SÉRIE, de 05 de Março 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador mede a Intensidade da Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental num dado ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados de pesquisa e desenvolvimento (P&amp;D) precisam ser recolhidos por meio de inquéritos nacionais caros, e não são realizados regularmente, visto que a sua realização e condicionada a recursos financeiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este indicador obtém-se pela razão entre a Despesa Bruta na Investigação Científica e Desenvolvimento Experimental e o PIB de um dado ano, multiplicado por 100%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os resultados de cada operação estatística são analisados pelo Departamento de Estudos e Estatística e em seguida apresentados nos Conselhos Técnico e Consultivo do MCTESTP para apreciação e validação a nível interno, e por fim apresentados em seminários para efeitos de validação Final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A produção deste indicador são usadas as orientações metodológicos internacionais estabelecidas no Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015) para permitir a comparabilidade com outros países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em processo a criação do Sistema de Gestão de qualidade a nível do Sistema Estatístico Nacional, entretanto a nível do Ministério existe um Departamento de Estudos e Estatística que faz a verificação da qualidade da produção das Estatísticas do Sector em todo o processo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantir a qualidade requerida no Processo de produção das estatísticas, o sector utiliza todas as fontes de informação administrativas correlacionadas, no sentido de complementar, validar e aferir a informação obtida. Igualmente no decorrer do processo de análise e estabelecimento dos dados valores, as fontes de origem da informação de base são questionadas sempre que existam dúvidas ou variações anómalas nos resultados obtidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os instrumentos para avaliação da qualidade dos processos e produtos estatísticos a nível do Sistema Estatístico Nacional estão a ser desenvolvidos com base nos 19 princípios de qualidade estabelecidos pela Comissão de Estatísticas das Nações Unidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados deste indicador são disponibilizados anualmente e não estão desagregados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dados produzidos pelo sector para a estimação deste indicador permitem a comparabilidade internacional, uma vez que obedecem os critérios e normas internacionais estabelecidas pelo Manual Frascati da OCDE (OCDE, 2015).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relatório sobre Indicadores de Investigação Cientifica e Desenvolvimento Experimental.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
